{"title": "Hỏi đáp: Bé 2,5 tháng bị tưa lưỡi dùng daktarin oral gel được không ạ?", "question": "Thưa bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 2,5 tháng. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn nhưng do sữa em đặc nên mặc dù vẫn dùng gạc rơ lưỡi cho bé hàng ngày nhưng lưỡi của bé vẫn bị trắng. Em đưa bé đi khám được kê thuốc Daktarin oral gel cho bé dùng nhưng em đọc hướng dẫn thuốc chỉ dùng cho bé từ 4 tháng tuổi. Vậy thuốc này bé nhà em 2,5thang có dùng được không ạ? Và nếu dùng dc thì sử dụng cho bé ntn ạ? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": ",Chào Chị,,,Daktarin oral gel 2% có thành phần hoạt chất là Miconazol 2%, được dùng để điều trị và dự phòng nhiễm nấm Candida ở khoang miệng, hầu, họng. Liều dùng thuốc cho trẻ nhỏ từ 4-24 tháng tuổi là 1,25 ml (¼ muỗng lường) x 4 lần/ngày, dùng ngón tay quấn gạc và rơ thuốc vào khoang miệng (giữ thuốc trong miệng càng lâu càng tốt).,Chị có thể hỏi lại bác sĩ về việc sử dụng thuốc này cho trẻ 2,5 tháng tuổi. Nếu trường hợp thật sự cần phải sử dụng thuốc này, Chị nên làm theo hướng dẫn của bác sĩ điều trị về liều dùng, cách dùng… Và theo dõi chặt chẽ tình trạng sức khỏe của trẻ, tái khám đúng hẹn để bác sĩ đánh giá hiệu quả điều trị và ngừng dùng thuốc ngay khi có thể.,Chúc bé mau khỏe.,,Thân mến.,,Ds. Võ trương Diễm Phương,K. Dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-25-thang-bi-tua-luoi-dung-daktarin-oral-gel-duoc-khong-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ nhiều bú ít", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé em được 1 tháng rưỡi rồi mà bé ngủ nhiều và bú ít. Bé bú được 30ml là ngủ k bú nữa. Ngủ được 1h bé lại dậy đòi bú. Bé bú ngoài vì em không có sữa. Tháng đầu bé tăng 1k1. Thời gian gần đây tình trạng ngủ nhiều bú ít mà bú nhiều lần của bé diễn ra thường. Đêm bé bú chỉ 1 lần rồi ngủ tới sáng không đòi bú nữa. Mỗi lần bé bú rất lâu, bé vừa ngậm vừa ngủ vừa nút. Như vậy có phải bé lười bú khônh ạ và có ảnh hưởng gì không ạ. E cảm ơn", "answer": "Em Anh Thư thân mến.,Em bé dưới 1 tuổi thường ngủ nhiều mỗi ngày từ 18 giờ đến 20 giờ, em bé bú gần đủ no, thì bé bắt đầu ngủ và vừa ngủ vừa bú. Để tận dụng nguồn sũa cuối giàu chất dinh dưỡng em duy trì khi bé ngủ vẫn tiếp tục cho trẻ bú và kết quả em đã làm dúng và có kết quả tốt là tháng đầu tăng hơn 1 kg. Như thế là con em phát triển tốt nên đừng lo lắng nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-nhieu-bu-it-29733/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thức đêm", "question": "Chào bác sĩ!Bé nhà em được 7 tháng tuổi nặng 7,2kg bú sữa công thức hoàn toàn, ăn ngày 3 bữa cháo. Ngày bé ngủ 2 giấc/1h/giac. Đêm7-8h bé ngủ, đến 12h thức dậy, nằm chơi tí rồi ngủ. Nhưng đến 3-4h sáng lại thức nữa… hơn 1 tháng nay ngày nào cũng vậy. Thưa bác sĩ như vậy bé em bị bệnh gì ạ và biện pháp khắc phục.", "answer": "Em  Thanh Nhàn thân mến.,Theo như em mô tả thì hiện tại cân nặng của bé là đủ so với tuổi và bé ngủ không ngon giấc như các trẻ khác, nếu ngủ tốt thì giấc ngủ kéo dài khoảng 3 giờ sau mỗi lần ăn no, mỗi khi thời tiết thay đổi, mọc răng thì bé sẽ ăn ít hơn và ngủ hơn. Trẻ em dưới 1 tuổi thường thiếu máu thiếu sắt  nên em có thể đua trẻ đi khám BS chuyên khoa để hướng dẫn và chăm sóc tốt hơn.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan nhé.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thuc-dem-29747/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh có nên rơ lưỡi không?", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, bé 1 tháng 15 ngày bú mẹ hoàn toàn có cần phải rơ lưỡi không ạ?từ khi sinh ra đến giờ bé chưa rơ lần nào,tại em nghe có thông tin rơ lưỡi cho bé sẽ gây ảnh hưởng đến gai lưỡi nên em không dám rơ,nhưng gần đây em thấy lưỡi hơi trắng nên hơi lo, bé ăn ngủ bình thường ạ.", "answer": "Em Tường An thân mến.,Em đã thực hành tốt 6 tháng đầu sau sanh nuôi con hoàn toàn bằng sữa mẹ là đúng. Bình thường gai lưỡi của trẻ có màu trắng hồng nếu bé bú ngủ tốt lên cân đều thì không cần rơ lưỡi gì cả. Nếu em rơ lưỡi thì sẽ làm tổn thương lớp niêm mạc lưỡi và bé sẽ bỏ bú.,Vậy thì em yên tâm nhé tiếp tục nuôi con bằng sữa mẹ nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan nhé.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-co-nen-ro-luoi-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Quần xanh quanh miệng trẻ", "question": "– Thưa bác sĩ, con cháu là bé trai nay 3 tháng 10 ngày từ lúc sinh đến giờ thỉnh thoáng cháu quan sát thấy bé có quần xanh quanh miệng. Bé hay khò khè sau khi bú nhưng lúc đi khám thì bác sĩ dùng ống nghe lại không nghe thấy tiếng khò khè. Không biết như vậy có sao không ạ? Nếu phải đi khám thì cháu nên cho bé khám ở đâu ạ? – Dạo này bé lười bú hơn trước nhiều, lúc trước mỗi ngày bé bú khoảng 800-900ml, 2 ngày nay bé chỉ bú khoảng 300ml. Bé chảy dãi nhiều. Bé vừa tiêm 5in1 mũi 2 ạ. Cháu không biết có phải bé sắp mọc răng hay không? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp ạ.", "answer": "Chào bạn,Bạn đưa bé đến khám tầng trệt – Khu M1 – 227 Cống Quỳnh để được tư vấn và khám nhé.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/quan-xanh-quanh-mieng-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ọc khi uống sữa 1 tiếng", "question": "Chào Bác sĩEm sinh mổ ngày 23/09/2016, bé nặng 5.5kg, em đang cho bé hoàn toàn uống sữa bột Similac vì em ít sữa, em tính lượng sữa uống là 150ml/kg, cứ cách 1.5h em cho bé bú 80_90ml, sau khi bú em ẵm bé 10 đến 15 phút, sau đó cho bé nằm, không hiểu sao bé đã bú 1 tiếng mà khi bé lăn qua lăn lại hoặc lật là bị ọc sữa, vậy có phải do hệ tiêu hóa bé có vấn đề không ạ, vì em nghĩ sau khoảng nửa tiếng là sữa đã được tiêu hóa hết. Em cảm ơn", "answer": "Em Ngọc Thảo thân mến.,Em bé dưới 1tuổi dạ dày trung bình 30ml/kg cân nặng, như vây dạ dày con em thể tích khoảng 150ml, khi cho con bú chỉ cần cho trẻ bú khoảng gần 90ml đến 100ml tức là khoảng 2/3 dung tích dạ dày là đủ và sữa mẹ thường nẳm trong dạ dày hơn 3 tiếng bú 1 lần, còn sữa công thức thì thời gian nằm trong dạ dày lâu hơn. Như thế em đã cho con em bú đủ số lượng, nhưng thời gian quá gần nên sữa tiêu không kịp nên bé ọc sữa. Vì thế em cho con bù khoảng cách giữa các lần khoảng 3giờ đến 4 giờ.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-oc-khi-uong-sua-1-tieng/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng bú mẹ 13 ngày vẫn chưa đi ngoài", "question": "Kính gửi bác sĩ! Hôm trước em có hỏi hiện tượng con e không đi ngoài 8 ngày. Em vẫn ngày masage cho bé nhưng hiện tượng không đi ngoài tăng lên, bây giờ ngày thứ 13 rồi mà cháu ko đi ngoài. Như vậy e nên chờ bé tự ị hay thuột cho bé đi ạ. Có cần chở bé đi khám ko ạ.", "answer": "Chào bạn,Vậy bạn cần đưa bé đi khám để bác sĩ kiểm tra và tư vấn tiếp nhé.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-bu-me-13-ngay-van-chua-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề nốt echo..", "question": "Bác sĩ cho em hỏi. Vợ em đi siêu âm ở nhà BS THIỆN PHƯỚC sau khi siêu âm 3d-4d thif có kết quả là: Tâm thất hai bên có vài nốt echo dày dmax # 1.8mm. Như vậy có bị vấn dề gì về tim của thai nhi không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,Nên khám thêm tại viện tim hay siêu âm 4D tại một nơi khác bạn nhé.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-not-echo/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về dinh dưỡng cho trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ cho em hỏi lúc em sinh bé mới được 36 tuần 3 ngày, bé gái nặng 2kg9 cao 49cm và nay con em được 2 tháng 25 ngày, bé nặng 5kg và cao 57cm bé bú sữa công thức, vì em không đủ sưa cho bé bú mỗi lần bé bú khoảng 90ml và một ngày khoảng 400ml. Bác cho em hỏi con em như vậy có bị suy dinh duong không ạh.", "answer": "Em Chúc thân mến.,Con em sanh non tháng cân nặng như vậy là không thiếu cân, em đã nuôi con đúng nên bé bắt kịp với trẻ đủ tháng về cân nặng  và chiều cao, về hệ tiêu hóa của trẻ thì vẫn chưa đủ nên khi  tập cho trẻ ăn em phải tập trễ tức là gần 7 tháng, em mới tập ăn dặm thay vì 6 tháng như những trẻ sanh đủ tháng. Em đã cho bú lượng sữa trên là đủ, hiện tại bé không suy dinh dưỡng nên em yên tâm nhé.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan nhé,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-dinh-duong-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng rưỡi bị nghẹt mũi", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 2 tháng rưỡi bị nghẹt mũi gần 1 tuần, em nhỏ nước muối sinh lý và hút mũi nhiều lần trong ngày, nhưng vẫn không khỏi. Cho em hỏi có cần phải đưa đi bác sĩ để uống thuốc không hay chỉ cần nhỏ nước muối thôi ạ. Bác sĩ cho e hỏi nguyên nhân và cách chữa khi bé bị nghẹt mũi với ạ. Em cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa trẻ đến gặp bác sĩ để kiểm tra và tư vấn chính xác hơn,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-ruoi-bi-nghet-mui/"}
